<!-- Add TEI skeleton -->
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>On Signs</title>
        <author>Aristonicus</author>

        <editor>Graeme Bird</editor>
        <editor>Sophia Sarro</editor>
        <editor>Neel Smith</editor>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p>Part of the Homer Multitext project archive.</p>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>Edited directly from manuscript images.</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>

  <text>
    <body>
      <ab n="1"><gap/> ἦ τὸ <q>ἔφη</q>.</ab>
      <ab n="2">ὁ δὲ τοῦτο μὴ νοήσας ἀλλα λαβὼν πάλιν τὸ <q>φη</q> ἀντὶ τοῦ <q>ως</q> ὑπέταξεν ἐκ περισσοῦ~</ab>
      <ab n="3">
        <cit>
        <q>πέφραδέ τε <rs type="ethnic" n="urn:cite2:hmt:place.v1:place6">τρώεσσι</rs> καὶ εὐχόμενος ἔπος ηύδα</q>
        <ref>urn:cts:greekLit:tlg0012.tlg001:14.500</ref>
        </cit>
      </ab>
      <ab n="4">σημειοῦται δὲ πρὸς τὸν αὐτὸν ἀπεριστίκτωι διπλῆι τὰς ὁμωνυμίας ἁπάσας.</ab>
      <ab n="5">ὅτι οὐ νοησας τὸ τοιοῦτον ἔγραψεν ὁτὲ μὲν <persName n="urn:cite2:hmt:pers.v1:pers161">πυλαιμένεα</persName>ὁτὲ δὲ <persName n="urn:cite2:hmt:pers.v1:pers161">κυλαιμένεα</persName>. </ab>
      <ab n="6">πρὸς μὲν δὴ <persName n="urn:cite2:hmt:pers.v1:pers15">Ζηνόδοτον</persName> αὐτῷ ἠ παράθεσις τῆς περιεστιγμένης διπλῆς προς εκάστην γραφὴν ἀκριβέστερον θεωρεῖται~</ab>
      <ab n="7">τὸν δὲ ὀβελὸν ἔλαβεν, ἐκ τῆς <persName n="urn:cite2:hmt:pers.v1:pers15">Ζηνοδότου</persName> διορθώσεως~</ab>
      <ab n="8">παρετίθει δὲ αὐτὸν τοῖς ἐκβαλλομένοις ἐκ τῆς ποιήσεως στίχοις ὡς τοῖς νεκροῖς τῶν <choice><abbr>ἀνων</abbr><expan>ἀνθρώπων</expan></choice>.</ab>
      <ab n="9">τῆς δὲ ἀθετήσεως αὐτῷ διττὸς ὁ λόγος~</ab>
      <ab n="10">ὁ μὲν γάρ εστι σημαίνων ὅτι οὐχ <persName n="urn:cite2:hmt:pers.v1:pers17">Ὁμήρου</persName> τὸ ἔπος, ὡς ἐλέγετο ἐπι τοῦ <cit>
      <q>τέρπεται ἐν θαλίῃ καὶ ἔχει καλλίσφυρον <persName n="urn:cite2:hmt:pers.v1:pers181">Ἥβην</persName></q>
      <ref>urn:cts:greekLit:tlg0012.tlg002:14.500</ref>
    </cit>~</ab>
      <ab n="11">ἀδύνατον γὰρ τὴν διηνεκῶς παρθένον παραδεδομένην γεγαμῆσθαι.</ab>
      <ab n="12">ὁ δὲ αἰτίαν ἐπιφέρει ὡς τῶν ποιημάτων ἐν τῇ τάξει διημαρτημένων~</ab>
      <ab n="13">ὅταν δ' ὀ <persName n="urn:cite2:hmt:pers.v1:pers22">Ἀγαμέμνων</persName> λέγῃ προς τὸν <persName n="urn:cite2:hmt:pers.v1:pers1">Ἀχιλλέα</persName> <cit>
        <q>αἰεὶ γάρ τοι έρις τε φίλη πόλεμοί τε μάχαι τε</q>
        <ref>urn:cts:greekLit:tlg0012.tlg001:1.177</ref>
      </cit> ~</ab>
      <ab n="14">ἐντᾶυθα ἠθετῆσθαι φησὶ χάριν τοῦ βασιλέως ὀφείλοντος εἰ τοιοῦτος ἐστιν ἐν πολέμῳ ὁ κατ' ἐπικουρίαν ἥκων.</ab>
      <ab n="15">διόπερ ἐπὶ μὲν τοῦ λεγομένου ὑπο <persName n="urn:cite2:hmt:pers.v1:pers22">Ἀγαμέμνονος</persName> ὀβελὸς παρακείσεται.  </ab>
      <ab n="16">καὶ προς τοῦτο ἀστερίσκος~</ab>
      <ab n="17">δηλοῖ δὲ τοῦτο ὅπου ἂν <choice><corr>ᾐ</corr><sic>ᾑ</sic></choice> κείμενος σὺν τῷ ὀβελῷ ὅτι ὁμήρου μέν ἐστι φαύλως δ' ἐνταῦθα κεῖται.</ab>
      <ab n="18">ἔστι δὲ καὶ έτερος τρόπος τῆς ἀθετήσεως~</ab>
      <ab n="19">ὅτ' ἂν τοῖς αὐτοῖς στίχοις πολλάκις χρῆται ὁτε μὲν οἰκείοις περιτιθεὶς προσώποις τὰ λεγόμενα ὁτε δὲ οὕ, ὡς ἔχει τὰ τοῦ κύκλωπος τοῦ ἀνημερωτάτου ῥήματα ὑπο τοῦ συνετωτάτου <persName n="urn:cite2:hmt:pers.v1:pers117">Νέστορος</persName> λεγόμενα προς <persName n="urn:cite2:hmt:pers.v1:pers271">Τηλέμαχον</persName>. </ab>
      <ab n="20"><cit><ref></ref>
      <q>ὦ ξεῖνοι τίνες ἐστὲ πόθεν πλεῖθ' ὑγρὰ κέλευθα ἠ τι κατα πρηξιν <choice><sic>ἡ</sic><corr>η</corr></choice> μαψιδίως ἀλάλησθε οῖά τε ληϊστῆρες ὑπειρ άλα τοιτ' αλοωνται ψυχὰς παρθένοι. </q></cit></ab>
      <ab n="21">ταῦτα γὰρ ἥρμοζεν ὑπὸ τοῦ κύκλωπος <persName n="urn:cite2:hmt:pers.v1:pers118">Ὀδυσσεῖ</persName> εἰρῆσθαι οὐχ' ὑπὸ <persName n="urn:cite2:hmt:pers.v1:pers117">Νέστορος</persName> <persName n="urn:cite2:hmt:pers.v1:pers271">Τηλεμάχῳ</persName>⁑</ab>
    </body>
  </text>
</TEI>
